[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-0429da2a})
# 2 Звук в браузерах

[comment]: # ({/new-0429da2a})

[comment]: # ({new-ca9dfcae})
#### Обзор

Для воспроизведения звуков в веб-интерфейсе Zabbix, должно быть
активировано *Сообщения в веб-интерфейсе* в профиле пользователя на
вкладке *Сообщения*, со всеми выбранными важностями триггеров, а также
звуки тоже должны быть активированы для глобальных оповещений во
всплывающем окне.

Звуки веб-интерфейса Zabbix успешно протестированы в следующих версиях
браузеров и никаких дополнительным настроек не потребовалось:

-   Firefox 3.5.16 в Linux
-   Opera 11.01 в Linux
-   Google Chrome 9.0 в Windows
-   Firefox 3.5.16 в Windows
-   IE7 браузер в Windows
-   Opera v11.01 в Windows
-   Chrome v9.0 в Windows
-   Safari v5.0 в Windows, однако этот браузер требует установленный
    *Quick Time Player*

#### Дополнительные требования

##### Firefox v 3.5.16

Для воспроизведения `wav` файлов в браузере Firefox, вы можете
использовать одно из следующих приложений:

-   Windows Media Player
-   Quick Time plug-in.

Затем, в *Инструменты→Опции→Плагины*, в "Wave sound (audio/wav)" укажите
Windows Media Player для воспроизведения этих файлов.

##### Safari 5.0

Требуется *Quick Time Player*.

##### Microsoft Internet Explorer

Для воспроизведения звуков в MSIE7 и MSIE8:

-   В *Сервис → Свойства обозревателя → Дополнительно* включить
    *Воспроизводить звуки на веб-страницах*
-   В *Сервис → Надстройки...* включить **Windows Media Player**
-   В Windows Media Player в *Инструменты→Настройки→Типы файлов*
    включить *Windows audio file (wav)*

В Windows Media Player в Инструменты→Настройка вкладка "Тип файлов"
доступна только, если пользователь член групп "Power Users" или
"Администраторы", т.е. обычный пользователь не имеет прав доступа к этой
вкладке и не может увидеть её.

Дополнительно - если IE не имеет такой же файл \*.wav в локальной папке
кэша (%userprofile%\\Local Settings\\Temporary Internet Files), то звук
не будет воспроизводится в первый раз.

##### Известно, где не работает

Браузеры, где звук не работает:

-   Opera 10.11 в Linux.

[comment]: # ({/new-ca9dfcae})
